漁護助理署長薛漢宗及親屬申請建丁屋 估值8千萬 12號截反對通知書

【丁權】漁護署助理署長薛漢宗3年前在西貢大浪鹹田村申請興建丁屋，獲9千多封支持信惹公眾質疑。FactWire傳真社調查發現，本身是大浪原居民的薛漢宗及其親屬，近日已改為越村申請「飛丁」建屋，由偏遠的大浪改為到鄰近匡湖居的蠔涌村興建4間丁屋，建成後市價估值約8千萬元。

記者於大浪的告示板找到地政總署有關建屋申請公告，諮詢期至明日(12日)截止，但公告並未見張貼於蠔涌村。蠔涌村村長對此表示全不知情。

英文版本：
足本報道：

漁護高官及親屬「飛丁」蠔涌建4屋 明截反對書 村無公告村長稱不知情

漁護署助理署長薛漢宗3年前在西貢大浪鹹田村申請興建丁屋，獲9千多封支持信惹公眾質疑。FactWire傳真社調查發現，本身是大浪原居民的薛漢宗及其親屬，近日已改為越村申請「飛丁」建屋，由偏遠的大浪改為到鄰近匡湖居的蠔涌村興建4間丁屋，建成後市價估值約8千萬元。記者於大浪的告示板找到地政總署有關建屋申請公告，諮詢期至明日(12日)截止，但公告並未見張貼於蠔涌村。蠔涌村村長對此表示全不知情。

官官商衛

漁護署助理署長薛漢宗3年前在西貢大浪鹹田村申請興建丁屋，獲9千多封支持信惹公眾質疑。FactWire傳真社調查發現，本身是大浪原居民的薛漢宗及其親屬，近日已改為越村申請「飛丁」建屋，由偏遠的大浪改為到鄰近匡湖居的蠔涌村興建4間丁屋，建成後市價估值約8千萬元。記者於大浪的告示板找到地政總署有關建屋申請公告，諮詢期至明日(12日)截止，但公告並未見張貼於蠔涌村。蠔涌村村長對此表示全不知情。
根據地政總署認可鄉村範圍地圖，西貢大浪包括4條村，分別為大浪村、大灣、林屋圍及鹹田村。地政總署上月底於大浪的鄉村告示板貼出3張建屋申請及收集反對意見的公告，內容顯示大浪村7名居民計劃在蠔涌村不同地點興建丁屋。其中一張公告是薛漢宗與另外3人薛漢輝、薛漢發及薛漢明，申請在蠔涌村附近，丈量約份244約地段第1945號A分段第14至17小分段(DD244 Lot 1945 SA Ss14-17)，興建合共4間丁屋。

公告日期為10月29日，並列明任何人如反對相關申請，反對書必須於11月12日或之前送達，逾期概不受理。不過記者現場視察，申請建屋的蠔涌村內，包括蠔涌新村南邊圍路、蠔涌村小巴站及蠔涌南邊圍的告示板，均不見貼有上述申建丁屋的公告，村民難以得知相關申請的詳情以提出反對。而目前張貼公告的西貢大浪與蠔涌村相距甚遠，以Google Earth量度，兩村直線距離超過14公里。

邊到有得寫信反對

到底政府仲有邊個部門既官係正常

薛漢宗「飛丁」！！

隨時條村都冇9000人

又係地政總署